中國青年現「精日」潮: 「南京大屠殺死得太少」

內地青年自視日人 穿軍服辱華
王毅：「精日分子」是敗類

【全國兩會】
中國外長王毅昨出席兩會記者會，談及中國外交最新發展。記者會完結後，有內地記者高喊王外長，如何看待近來「精日分子」（精神自視為日本人）不斷挑釁民族底線的行為時，他聽罷一改輕鬆，嚴厲用手一揮，怒斥他們是「中國人的敗類」。全國政協委員成龍等38人聯署提案，設立《中華人民共和國國格與中華民族尊嚴保護法》，嚴懲侮辱中華民族尊嚴的行為。

內地近月先後有年輕人穿日本軍服在抗日遺址拍照，又發表「南京大屠殺死得太少」等辱華言論，引起全國網民憤怒。《環時》上月報道內地精日分子約1,000名網民，公開辱華不足10人，但精日卻在兩會炒熱到國家民族級別。

內地媒體《現代快報》的記者在王離場之際大聲提問：「外長，對近來『精日分子』不斷挑釁民族底線的行為，你怎麼看？」王聽到問題後立即停下，一改輕鬆神息，嚴厲用手一揮，怒斥精日分子行為為「中國人的敗類」。

王毅在會上亦談中日關係，指中日難得的改善勢頭，表示歡迎。他強調只要日方認同中國的發展，中國願意與日方回到健康、穩定的發展軌道。

「你着急了」回應中梵問題

王毅又在通道回答了香港親中報紙有關中梵建交問題，巧妙回答說「你着急了。」

內媒亦發動輿論機器，瘋傳王毅言論，齊聲炮轟精日，有官媒認為「黨和政府要重拳出擊，以壯士扼腕的態度加以嚴懲」。成龍等38名全國政協更緊急聯署提案成立《中華人民共和國國格與中華民族尊嚴保護法》，將嚴重侮辱中華人民共和國國格、侵犯中華民族尊嚴、侮辱民族英雄、革命先烈，或宣揚日本軍國主義等，納入刑法處罰的範疇。有心水清的網民指：「估計精日在從今往後會是一頂百試百靈的帽子」、「這個詞的定義將很快陷入通詞膨脹，從小範圍的行話變成批鬥帽子」
。
學者：反精日如打港獨

時事評論員劉銳紹向《蘋果》表示，內地「精日、精美（國）、精英（國）」的人士多不勝數，與習近平強調民族復興大相逕庭，甚至抵禦習思想，官方揚言打擊其他思想，實想鞏固思想統治。不過他認為中共鬥爭為綱，高調打壓一群不知是否存在的團體，情況有如打港獨一樣，不排除變成亂扣帽子，激起人民強烈反彈。

新華社/中央社

仇視中國人
有別於崇日哈日

【話你知】
以往中國談崇日、哈日，近年出現「精日」一詞，官方指「精日分子」是「精神上把自己視同為日本人，崇尚日本達到仇視中國人的群體」。

QQ群談軍服 日本文化

《環球時報》上月發佈有關「精日」的調查，指崇日及哈日與精日不同，前兩者只是喜歡日本文化，但精日則是「崇拜日本達到仇視中國人民，仇視中華民族，以身為中國人為恥的群體」。

這批人在QQ群極為活躍，主要分為軍服圈、鍵政圈及惡俗圈，鍵政圈多發表親日的政治觀點，惡俗圈則講日本文化，但討論的結論都是「日本的人種優越」。平時圈裏人會主動去各大動漫展物色和發展成員，外人要入圈則要暗號，否則不能加入。官媒估計，軍服圈大概有1,000人，認為出現原因是中國年輕人不懂歷史，熱愛日本動漫有關。不過，熟識日本文化的作家健吾向《蘋果》指，中國人的身份認同來自利益，只要無利益就不會承認自己為中國人，相信真正精日的中國人是極少數，官方小題大做。

《蘋果》記者

做得好

連登仔+中國人混血

其實支那宜家係咪無文化得咁緊要

崇日都明點解
但精日呢個詞真係唔知點變出黎

大媽：中國青年現「精液」潮

精日 - 精神日本人

個日本人好精神咁解

又一入罪理由

習帝攻台定攻日先

納dee

身份認同來自利益

「精日、精美、精英」，乜撚詞語嚟
遲啲社會上既精英份子係咪都會被批鬥？

衲dee

又自導自演

係喎，原來林鄭講精英心態咁解

共產黨最拿手技兩

我都覺得係, 邊有可能呢類行為唔會俾人拉晒, 仲可以係QQ群度生存

幾時有日本青年扮紅衛兵話文革大饑荒死得人少

精日，av名？

原來佢係支那人

唔係叫崇日?

《環球時報》上月發佈有關「精日」的調查，指崇日及哈日與精日不同，前兩者只是喜歡日本文化，但精日則是「崇拜日本達到仇視中國人民，仇視中華民族，以身為中國人為恥的群體」。

文革feel

納dee精神傳入大陸

殺得中國人最多既

就係中國人

大日本帝國萬歲

終於明啲人點解成日講文革2.0

等睇批鬥十九

全國政協委員成龍等38人聯署提案，設立《中華人民共和國國格與中華民族尊嚴保護法》，嚴懲侮辱中華民族尊嚴的行為。

邊個一年去多過日本兩次就係侮！

玻璃心保護法

精神自視為中國人，會唔會叫做「精華份子」？

精液

幾大既官威，最好全世界大叫大習國千秋萬世

BNO精英

崇日同仇視中國人係兩樣野來，無必然關係，夾硬拉一齊講其心可誅

香港人咪精英分子

精忠報國都要殺頭

又捉棋

仲有最緊要嘅「精中」
個個都話自己中國人
但渣住外國護照
今鋪真係精彩那
夠晒「精那」

乜撚嘢「精日」呀
人哋講事實都唔畀
支那真難服侍

仆街，香港好多精日

大東亞共榮圈萬歲萬歲萬萬歲

香港好多人話美軍來了我帶路，所以香港人好精美

成龍呢d冇讀過書嘅真係on99

中文未用到咁樣
精日
佢中文老師噴緊第幾公升血

醒覺份子

又打稻草人

尊嚴保護法
大陸人學人講尊嚴

即係同講人權差唔多

李慧琼子浴衣照召喚

以華制華真係最有效

呢批先係真正中國人
雖然佢自以爲自己唔係

精武

公知 精日 美分 英犬 慕洋犬

之前先有連登仔係人種post自創日本人係「精神白人」
咁快比中國山寨左

要求習帝下詔全面抵制日貨

搵堆人扮鬼扮馬 又可以修多條法律出黎 好計謀

我好精神

睇嚟以後無得係大陸網down日本av同動畫

唔只佢用 家陣成個中國都好鐘意依d咁既term

最緊要係民族主義維穩

雜帝係精神份子

痴線真係越來越似納粹

精中報國

《蘋果》記者[/quote]
[/quote]

引用咁大段做乜

崇日都可以理解，精日當自己係日本人，咁嘔心都做得出

[/quote]

引用咁大段做乜 [/quote]
做乜？？

俾支蝗5毛狗大愛支睇下人民大會堂日日拜緊個隻臘肉講過乜囉！！！

留意係支共自己出版，有根有據架！！！！

朝日d fd?
Btw跟本無咁嚴重 邊有當自己係日本人
係以依個名義誇大去文革啫
遲下cosplay都收皮架啦

崇優

左手同右手玩緊姐

Sorry, 可能我表達得唔好
應該問你做乜唔貼link再quote重點句子